<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>mẹo vặt &#8211; Design by Lê Công Nam</title>
	<atom:link href="http://localhost/myproject/wordpress/category/meo-vat/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link></link>
	<description>lenam Store</description>
	<lastBuildDate>Sat, 10 Jul 2021 17:26:42 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.7.2</generator>
	<item>
		<title>LỖI LOCK XUNG NHỊP WINDOWS 10 TRÊN LAPTOP</title>
		<link>/meo-vat/loi-lock-xung-nhip-windows-10-tren-laptop/</link>
					<comments>/meo-vat/loi-lock-xung-nhip-windows-10-tren-laptop/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[lecongnam]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 10 Jul 2021 16:48:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[mẹo vặt]]></category>
		<category><![CDATA[windows 10]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=489</guid>

					<description><![CDATA[LỖI LOCK XUNG NHỊP WINDOWS 10 TRÊN LAPTOP là một lỗi vô cùng khó chịu. Một vài ngày trước, tôi nâng cấp thêm một máy tính xách tay từ Windows 7 lên Windows 10. Sau khi nâng cấp hệ điều hành, tôi tiếp tục – như tôi luôn làm – để kiểm tra hiệu suất [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p> <strong>LỖI LOCK XUNG NHỊP WINDOWS 10 TRÊN LAPTOP</strong> là một lỗi vô cùng khó chịu. <em>Một vài ngày trước, tôi nâng cấp thêm một máy tính xách tay từ Windows 7 lên Windows 10. Sau khi nâng cấp hệ điều hành, tôi tiếp tục – như tôi luôn làm – để kiểm tra hiệu suất của máy tính xách tay bằng cách sử dụng Task manager.  Nhưng, khi tôi chạy công cụ kiểm tra xung nhịp , tôi thấy rằng CPU không chạy ở tốc độ tối đa trong Windows 10, trong khi trong Windows 7 nó đã làm việc ở tốc độ tối đa.</em><br>Xem thêm: <a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Windows_10" data-type="URL" data-id="https://vi.wikipedia.org/wiki/Windows_10" target="_blank" rel="noopener">Windows 10 và lịch sử windows </a>.</p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-large"><img loading="lazy" width="760" height="367" src="/wp-content/uploads/2021/07/log_windows10.jpg" alt="lock xung nhịp windows 10 trên laptop" class="wp-image-490" srcset="/wp-content/uploads/2021/07/log_windows10.jpg 760w, /wp-content/uploads/2021/07/log_windows10-300x145.jpg 300w, /wp-content/uploads/2021/07/log_windows10-416x201.jpg 416w" sizes="(max-width: 760px) 100vw, 760px" /><figcaption>windows 10</figcaption></figure></div>



<p><strong>Kiểm tra lỗi như thế nào?</strong></p>



<p>Đầu tiên, nếu phát sinh lỗi cần kiểm tra từ 2 phần : phần cứng và phần mềm trên laptop . Phần mềm sẽ là thứ kiểm tra đầu tiên. vì nó dễ phát hiện và có thể sữa chữa được nếu không quá khó hoặc bạn có một chút kiên nhẫn. Nếu là người có kiến thức một xíu về công nghệ hoặc yêu thích windows thì bạn có thể tìm kiếm dễ dàng. Tuy nhiên đối với các bạn nữ thì e rằng hơi mất thời gian. Nếu được bạn nên kiếm 1 bạn  nam để đọc bài viết này và nhờ cho nhanh  ^^<br></p>



<h3>LỖI LOCK XUNG NHỊP WINDOWS 10 TRÊN LAPTOP xuất phát từ đâu? </h3>



<p>Đầu tiên dễ thấy nhất trên  là khi máy ở trạng thái pin dưới 20%  thì hệ điều hành sẽ tự kích hoạt chế độ Battery Save ( bảo vệ nguồn pin laptop). windows sẽ tự động kích hoạt theo setiing mặc định. Lúc này xung nhịp của laptop sẽ hạ xung để tiết kiệm năng lượng. Tuy nhiên  cũng sẽ khiến hiệu năng giảm đi đáng kể. </p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-large"><img loading="lazy" width="376" height="66" src="/wp-content/uploads/2021/07/Battery-save.png" alt="LỖI LOCK XUNG NHỊP WINDOWS 10" class="wp-image-498" srcset="/wp-content/uploads/2021/07/Battery-save.png 376w, /wp-content/uploads/2021/07/Battery-save-300x53.png 300w" sizes="(max-width: 376px) 100vw, 376px" /><figcaption>Battey save</figcaption></figure></div>



<p>Lúc này hiện tượng giật lag sẽ xảy ra. Lúc này nếu thấy dưới biểu tượng Pin có hình chiếc là màu xanh. Tức là bạn đang kích hoạt chế độ này. Nếu laptop đang còn nhiều pin bạn nên tắt chế độ này và chuyển sang chế độ cân bằng(Balanced).  và kiểm tra trong Task Manger xem có còn bị lock xung không nhé. <br>Xem thêm: nếu giải quyết xong bạn có thể đọc bài khác của tôi <a href="/tim-hieu-ve-dien-thoai/so-sanh-chip-snap-710-va-snap-660-su-cai-thien-dang-ke-ve-moi-mat/" target="_blank" data-type="URL" data-id="/tim-hieu-ve-dien-thoai/so-sanh-chip-snap-710-va-snap-660-su-cai-thien-dang-ke-ve-moi-mat/" rel="noreferrer noopener">tại đây</a></p>



<p>Tiếp theo nếu bạn không ở chế độ này. Thì bạn cần kiểm tra xem trong chế độ hoạt động của máy có đang set chế độ hoạt động custome cho nguồn điện hay không. Nếu có bạn cần Restore default nó về mặc định. thường thì không có lý do để bạn tuỳ chỉnh những mục này.  Có thể ai đó bạn bè hoặc cháu nhỏ đã nghich ngợm mà tuỳ chỉnh.<br><strong>Đầu tiên</strong> bạn search vào ô Search &#8220;Power Options&#8221; và chọn icon màu xanh lá , Khi này bạn sẽ vào được Control Pannel như hình dưới.<br></p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-large"><img loading="lazy" width="850" height="546" src="/wp-content/uploads/2021/07/control_pannel.png" alt="Power Options" class="wp-image-500" srcset="/wp-content/uploads/2021/07/control_pannel.png 850w, /wp-content/uploads/2021/07/control_pannel-300x193.png 300w, /wp-content/uploads/2021/07/control_pannel-768x493.png 768w, /wp-content/uploads/2021/07/control_pannel-416x267.png 416w" sizes="(max-width: 850px) 100vw, 850px" /><figcaption>Lock xung windows 10 trên laptop</figcaption></figure></div>



<p><strong>2.</strong> Nhấp <strong>Change Plan settings.</strong>  sẽ hiện ra bảng dưới đây.<br></p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" src="/wp-content/uploads/2021/07/image-1.png" alt="" class="wp-image-501" width="590" height="376" srcset="/wp-content/uploads/2021/07/image-1.png 850w, /wp-content/uploads/2021/07/image-1-300x191.png 300w, /wp-content/uploads/2021/07/image-1-768x490.png 768w, /wp-content/uploads/2021/07/image-1-416x265.png 416w" sizes="(max-width: 590px) 100vw, 590px" /></figure></div>



<p><strong>2.</strong> Nhấp <strong>Change Advanced power settings.</strong>  sẽ hiện ra bảng chọn như dưới đây. bạn cần tập trung làm đúng. Không chọn sai hoặc nghịch lung tung nếu không biết chắc chắn mình đang làm gì. việc chọn sai khiến máy hoạt động không đúng  với chế độ và gây ra nhiều bất tiện.<br></p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-large"><img loading="lazy" width="404" height="442" src="/wp-content/uploads/2021/07/Advanced-setting.png" alt="lỗi lock xung nhịp trên windows 10" class="wp-image-503" srcset="/wp-content/uploads/2021/07/Advanced-setting.png 404w, /wp-content/uploads/2021/07/Advanced-setting-274x300.png 274w" sizes="(max-width: 404px) 100vw, 404px" /><figcaption>lỗi lock xung nhịp trên windows 10</figcaption></figure></div>



<p>Lúc này bạn chọn Restore plan default. sau đó chọn <strong>Processor power managemen</strong>t/ chọn <strong>maximum processor state</strong> và chọn như hình trên. lúc này hãy kiểm tra lại task manager xem xung nhịp đã chạy tối đa chưa. nếu rồi bạn hãy dừng lại và không nghịch ngợm gì nữa.  Việc chọn mà không hiều sẽ khiến chế độ hoạt động sai. Pin sẽ kiệt nhanh chóng.<br> Tuy nhiên nếu bạn cảm thấy máy quá nóng hãy  chọn tiếp vào mục sau. lúc này hệ điều hành sẽ làm mát máy và không để máy hoạt động tối đa luôn luôn nữa.<br></p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-large"><img loading="lazy" width="404" height="442" src="/wp-content/uploads/2021/07/image-3.png" alt="" class="wp-image-504" srcset="/wp-content/uploads/2021/07/image-3.png 404w, /wp-content/uploads/2021/07/image-3-274x300.png 274w" sizes="(max-width: 404px) 100vw, 404px" /></figure></div>



<h3>Lỗi Lock xung windows 10 trên laptop là do cục sạc?? </h3>



<p>Bạn không đọc nhầm đâu. Vấn đề này thường xảy ra nhất đối với máy Dell.  Tất nhiên là máy khác vẫn có chứ không phải là không. nhưng máy Dell thường tích hợp kiểm tra nếu Sạc không phải là chính hãng hoặc bị hỏng không đủ nguồn. Máy sẽ báo ngay lập tức nếu bạn cài ứng dụng kiểm tra pin. Nếu không máy sẽ tự động giảm Xung mà không  thông báo gì. Cách giải quyết kà bạn hãy lau sạch đầu sạc và cắm lại vài lần. Kiểm tra Task manager và cho đến khi máy hoạt động bình thường là được. <br>nếu không được bạn hãy đặt mua một cục sạc chính hãng để giải quyết triệt để vấn đề này.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/meo-vat/loi-lock-xung-nhip-windows-10-tren-laptop/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>5 thủ thuật bí mật trên Samsung giúp bạn dùng điện thoại như Hacker, cực kỳ hay mà không phải ai cũng biết</title>
		<link>/tim-hieu-ve-dien-thoai/5-thu-thuat-bi-mat-tren-samsung-giup-ban-dung-dien-thoai-nhu-hacker-cuc-ky-hay-ma-khong-phai-ai-cung-biet/</link>
					<comments>/tim-hieu-ve-dien-thoai/5-thu-thuat-bi-mat-tren-samsung-giup-ban-dung-dien-thoai-nhu-hacker-cuc-ky-hay-ma-khong-phai-ai-cung-biet/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[lecongnam]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 05 Jul 2021 16:18:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[mẹo vặt]]></category>
		<category><![CDATA[tìm hiểu về điện thoại]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=468</guid>

					<description><![CDATA[Samsung là nhà sản xuất điện thoại số 1 trên thế giới và đứng ở vị trí cao trong thế giới Android. Nhiều người dùng yêu thích điện thoại Samsung do thiết kế đẹp và tính năng cao cấp. Chính vì thế bài viết này mình chia sẻ thêm 5 thủ thuật bí mật trên Samsung giúp bạn dùng điện [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-large"><img loading="lazy" width="780" height="439" src="/wp-content/uploads/2021/07/Picture2.jpg" alt="" class="wp-image-469" srcset="/wp-content/uploads/2021/07/Picture2.jpg 780w, /wp-content/uploads/2021/07/Picture2-300x169.jpg 300w, /wp-content/uploads/2021/07/Picture2-768x432.jpg 768w, /wp-content/uploads/2021/07/Picture2-416x234.jpg 416w" sizes="(max-width: 780px) 100vw, 780px" /></figure></div>



<h2>Samsung là nhà sản xuất điện thoại số 1 trên thế giới và đứng ở vị trí cao trong thế giới Android. Nhiều người dùng yêu thích <a href="https://www.thegioididong.com/dtdd-samsung" target="_blank" rel="noreferrer noopener">điện thoại Samsung</a> do thiết kế đẹp và tính năng cao cấp. Chính vì thế bài viết này mình chia sẻ thêm <a href="https://www.thegioididong.com/tin-tuc/5-thu-thuat-bi-mat-tren-samsung-1365344" target="_blank" rel="noreferrer noopener">5 thủ thuật bí mật trên Samsung</a> giúp bạn dùng điện thoại như Hacker.</h2>



<h3><strong>1. Khu vực AR</strong></h3>



<p>Tạo Emoji tuyệt đỉnh như trên nhiều dòng iPhone, với ứng dụng AR trên Samsung. Anh em có thể hóa thân thành nhiều nhân vật khác nhau như ở đây mình chọn thành con chim. Ngoài ra, chia sẻ với bạn bè cũng thật thú vị.</p>



<p>Anh em truy cập vào ứng dụng&nbsp;<strong>Khu Vực AR &gt; Sau đó lựa chọn nhân vật mình hóa thân &gt;</strong>&nbsp;Cuối cùng là&nbsp;<strong>sử dụng camera trước để hóa thân.</strong></p>



<h3><strong>2. Tạo văn bản nhanh với Samsung Notes</strong></h3>



<p>Với những lúc cần thiết, anh em không cần tải Word bản Mobile hay bất cứ ứng dụng đánh văn bản nào cả. Anh em chỉ cần mở Samsung Notes lên và bắt đầu thực hiện các công việc của mình. Sau đó, anh em có thể lưu lại với nhiều file, điển hình là PDF và edit lại trên máy tính.</p>



<p>Anh em mở ứng dụng<strong>&nbsp;Samsung Notes &gt; Bỏ qua phần giới thiệu.</strong></p>



<p>Sau đó anh em chọn vào dấu cộng ở góc dưới màn hình để mở&nbsp;<strong>file mới &gt;</strong>&nbsp;Chọn<strong>&nbsp;kiểu văn bản &gt;&nbsp;</strong>Cuối cùng, là bắt đầu&nbsp;<strong>sử dụng để soạn văn bản thôi nào.</strong></p>



<h3><strong>3. Kiểm soát bộ nhớ máy</strong></h3>



<p>Nhiều thứ đã tải trên máy, anh em đã sử dụng và đã để quên chúng. Bộ nhớ máy ngày càng đầy nhưng anh em không biết thứ gì đã ảnh hưởng đến máy. Anh em truy cập ngay vào ứng dụng&nbsp;<strong>thư mục &gt; Kéo xuống phần cuối</strong>&nbsp;và chọn vào&nbsp;<strong>Phân tích điện thoại &gt;</strong>&nbsp;Ở đây anh em sẽ nhận&nbsp;<strong>được bản thống kê chi tiết về bộ nhớ máy.</strong></p>



<h3><strong>4. Thư mục bảo mật</strong></h3>



<p>Có ai đó mượn điện thoại anh em, anh em có rất nhiều hình ảnh hay video mật quan trọng. Thử ngay tính năng thư mục bảo mật này trên Samsung anh em sẽ cất được rất nhiều thứ.</p>



<p>Anh em mở&nbsp;<strong>hình ảnh mà anh em muốn ẩn đi &gt; Chọn vào dấu 3 chấm &gt; Chuyển vào thư mục bảo mật.</strong></p>



<h3><strong>5. Cấu hình cơ quan</strong></h3>



<p>Anh em sử dụng điện thoại Samsung cho công việc có thể tạo thêm một cấu hình cho dễ quản lý công việc của mình thuận tiện và tập trung hơn. Anh em truy cập vào&nbsp;<strong>Cài đặt &gt; Cấu hình cơ quan &gt; Bật tính năng cấu hình cơ quan lên.</strong></p>



<p>Ngoài ra, nếu máy anh em sử dụng&nbsp;<strong>không có sẵn mục này</strong>&nbsp;bên trong&nbsp;<strong>Cài đặt</strong>. Anh em truy cập vào&nbsp;<strong>Cài đặt &gt; Tài khoản và sao lưu &gt; Quản lý Tài khoản và kéo xuống chọn vào mục thêm tài khoản.</strong></p>



<p>Đợi một lúc khá lâu tầm khoảng hơn 15 phút để hệ thống nhân bản các ứng dụng ra và anh em đã có thể sử dụng rồi đó. Để sử dụng anh em mở&nbsp;<strong>menu ứng dụng trên màn hình chính</strong>&nbsp;lên và chọn phía dưới cùng sang tab<strong>&nbsp;công việc</strong>. Ở đây sẽ không có những ứng dụng ngoài khiến anh em phân tâm đâu.</p>



<p>Anh em thấy những tính năng trên đây như thế nào? Nếu thấy bài viết hữu ích cho mình một like và một share nhé. Rất cảm ơn anh em đã xem bài viết.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/tim-hieu-ve-dien-thoai/5-thu-thuat-bi-mat-tren-samsung-giup-ban-dung-dien-thoai-nhu-hacker-cuc-ky-hay-ma-khong-phai-ai-cung-biet/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>So sánh chip Snap 710 và Snap  660: Sự cải thiện đáng kể về mọi mặt</title>
		<link>/tim-hieu-ve-dien-thoai/so-sanh-chip-snap-710-va-snap-660-su-cai-thien-dang-ke-ve-moi-mat/</link>
					<comments>/tim-hieu-ve-dien-thoai/so-sanh-chip-snap-710-va-snap-660-su-cai-thien-dang-ke-ve-moi-mat/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[lecongnam]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 05 Jul 2021 16:13:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[mẹo vặt]]></category>
		<category><![CDATA[tìm hiểu về điện thoại]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=465</guid>

					<description><![CDATA[Khi Snapdragon 710 được công bố, khoảng cách về hiệu suất, tính năng giữa Snapdragon 845 và Snapdragon 660 tạo ra trước đó đã được rút ngắn. Có thể thấy đây là con chip tầm trung tốt nhất của Qualcomm ở thời điểm hiện tại.  Trước đây, Snapdragon 660 được ca ngợi là chipset tốt nhất trong [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<h4 class="has-text-align-center">Khi Snapdragon 710 được công bố, khoảng cách về hiệu suất, tính năng giữa </h4>



<h4 class="has-text-align-center">Snapdragon 845 và Snapdragon 660 tạo ra trước đó đã được rút ngắn. </h4>



<h4 class="has-text-align-center">Có thể thấy đây là con chip tầm trung tốt nhất của <a href="https://www.thegioididong.com/tin-tuc/tim-kiem?key=Qualcomm" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Qualcomm</a> ở thời điểm hiện tại. </h4>



<p>Trước đây, Snapdragon 660 được ca ngợi là chipset tốt nhất trong phân khúc tầm trung. Tuy nhiên mới đây, nó đã bị “truất ngôi” bởi một con chip FinFET 10 nm mới nhất Snapdragon 710.&nbsp;Trong bài viết này, hãy cùng mình tìm hiểu xem Snapdragon 710 đã có những cải tiến ra sao so với con chip trước đó Snapdragon 660 nhé.</p>



<h3 class="has-text-align-center"><strong>1. CPU và hiệu suất</strong></h3>



<p>Snapdragon 710 được sản xuất trên thiết bị LPP 10 nm, các chỉ số hiệu suất của nó sẽ nhanh hơn khi so sánh với Snappragon 660 FinFET 14 nm. Cả hai đều có lõi Kryo tùy chỉnh của Qualcomm, Snapdragon 710 có 2 lõi Kryo 2.20 GHz + 6 lõi Kryo 360 1.70 GHz trong khi Snapdragon 660 có 8 lõi Kryo 260 2.20 GHz.</p>



<p>Qualcomm tuyên bố rằng Snapdragon 710 sẽ có thể cung cấp hiệu suất nhanh hơn 20% so với Snapdragon 660. Nó sẽ giúp chạy trình duyệt web nhanh hơn 25% và 15% khi khởi chạy ứng dụng. Ngoài ra, theo Qualcomm, Snapdragon 710 hiệu quả hơn 40% so với Snapdragon 660 trong việc phát video 4K và 20% trong việc chơi game.</p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-large"><img loading="lazy" width="1024" height="576" src="/wp-content/uploads/2021/07/Picture4-1024x576.jpg" alt="Điện thoại thông minh - tìm hiểu về điện thoại" class="wp-image-324" srcset="/wp-content/uploads/2021/07/Picture4-1024x576.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2021/07/Picture4-300x169.jpg 300w, /wp-content/uploads/2021/07/Picture4-768x432.jpg 768w, /wp-content/uploads/2021/07/Picture4-1536x864.jpg 1536w, /wp-content/uploads/2021/07/Picture4-416x234.jpg 416w, /wp-content/uploads/2021/07/Picture4.jpg 1950w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption>Điện thoại thông minh &#8211; tìm hiểu về điện thoại</figcaption></figure></div>



<h3 class="has-text-align-center"><strong>2. GPU</strong></h3>



<p>GPU Adreno 616 trên Snapdragon 710 giúp lõi Kryo 360 có thể đạt được hiệu suất đồ họa tốt hơn 35% so với Adreno 512 trên Snapdragon 660. Bộ xử lý đồ họa mang lại sự hiển thị có độ nét cao, hiệu suất chơi game tốt hơn. Đây sẽ là một con chip lí tưởng cho người dùng có thể đắm mình trong những tựa game yêu cầu đồ họa cao trên Android.</p>



<h3 class="has-text-align-center"><strong>3. Hiệu suất AI</strong></h3>



<p>Qualcomm cũng tuyên bố rằng Snapdragon 710 sẽ có khả năng mang lại hiệu năng AI tốt hơn gấp hai lần so với Snapdragon 660. Qualcomm đã không cung cấp các đặc điểm cụ thể, tuy nhiên chúng ta có thể dễ dàng nhận ra thông qua các tính năng như phát hiện cảnh, tăng tốc AR, hiệu ứng bokeh nâng cao,&#8230;</p>



<p>Trong một báo cáo được rò rỉ được trước đó, Snapdragon 710 sẽ không được đi kèm với một NPU chuyên dụng cho mục đích học máy, vì vậy tất cả công việc đó sẽ được xử lý bởi GPU và bộ xử lý tín hiệu số hoặc DSP.</p>



<p>Mặt khác, chip Snapdragon 730 dự kiến sẽ ra mắt với các tính năng học máy thông qua NPU120. Tuy nhiên những thông tin này mới chỉ là rò rỉ, hãy cùng đợi những thông tin chính thức khi nó được ra mắt nhé.&nbsp;</p>



<h3 class="has-text-align-center"><strong>4. Tùy chọn kết nối</strong></h3>



<p>Snapdragon 710 được trang bị modem Snapdragon X15 LTE (đạt tốc độ tải xuống lên tới 800 Mbps và tốc độ tải lên 150 Mbps) trong khi Snapdragon 660 có modem Snapdragon X12 LTE (tốc độ tải xuống có thể đạt 600 Mbps, tốc độ tải lên 150Mbps).</p>



<p>Ngoài ra, 2 chipset có sự tương đồng giữa trong danh mục Wi-Fi băng tần kép, cả hai SoC đều nhận hỗ trợ 2 x 2 802.11ac với MU-MIMO và thông lượng tối đa là 867 Mbps.</p>



<h3 class="has-text-align-center"><strong>5. Hỗ trợ máy ảnh và các tính năng khác</strong></h3>



<p>Snapdragon 710 có lẽ là SoC duy nhất hiện diện trong phân khúc tầm trung được hỗ trợ cho tất cả các tính năng hàng đầu như một chiếc flagship. Thiết bị có Snapdragon 710 có thể hỗ trợ màn hình Quad HD+ (có thể lên tới độ phân giải 3.040 x 1.440), 32 MP camera đơn và 20 MP camera kép.</p>



<p>Theo&nbsp;<a rel="noreferrer noopener" href="https://wccftech.com/snapdragon-710-vs-snapdragon-660-specs-features-performance-comparison/" target="_blank">Wccftech</a>&nbsp;dẫn lại, Spectre 250 mới của Snapdragon 710 và Spectre 260 của Snapdragon 845 thuộc cùng một thế hệ, do đó các tính năng được hỗ trợ tương tự nhau. Trong khi đó, Spectre 160 ISP được sử dụng trong Snapdragon 660 chỉ có thể hỗ trợ camera đơn lên đến 24 MP và độ phân giải màn hình tối đa Quad HD. Ngoài ra chipset mới nhất còn hỗ trợ HDR 10-bit.</p>



<h3 class="has-text-align-center"><strong>Tạm kết</strong></h3>



<p>Có thể thấy Snapdragon 710 giành ưu thế tuyệt đối trên mọi mặt so với Snapdragon 660. Chipset mới nhất chắc chắn cung cấp một tùy chọn hấp dẫn cho các nhà sản xuất điện thoại thông minh trong tương lai.&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/tim-hieu-ve-dien-thoai/so-sanh-chip-snap-710-va-snap-660-su-cai-thien-dang-ke-ve-moi-mat/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
