<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Design by Lê Công Nam</title>
	<atom:link href="http://localhost/myproject/wordpress/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link></link>
	<description>lenam Store</description>
	<lastBuildDate>Sat, 03 Jul 2021 02:55:15 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.7.2</generator>
	<item>
		<title>Điện thoại thông minh là gì? Đây là thông tin bạn cần biết khi đang tìm hiểu về điện thoại</title>
		<link>/khong-phan-loai/dien-thoai-thong-minh-la-gi-day-la-thong-tin-ban-can-biet-khi-dang-tim-hieu-ve-dien-thoai/</link>
					<comments>/khong-phan-loai/dien-thoai-thong-minh-la-gi-day-la-thong-tin-ban-can-biet-khi-dang-tim-hieu-ve-dien-thoai/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[lecongnam]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 02 Jul 2021 23:22:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chưa phân loại]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=150</guid>

					<description><![CDATA[Khi tìm hiểu về điện thoại smartphone hay smartPhone bạn sẽ có lúc bối rối rằng cái tên điện thoại cảm ứng là gì? có ý nghĩa gì? tìm hiểu về tìm hiểu về điện thoại smartphone giúp bạn có cái nhìn toàn cảnh và hiểu hơn về thứ vật dụng được ví như bảo [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p class="has-drop-cap">Khi <strong>tìm hiểu về</strong> <strong>điện thoại smartphone</strong> hay <strong>smartPhone</strong> bạn sẽ có lúc bối rối rằng cái tên điện thoại cảm ứng là gì?  có ý nghĩa gì? tìm hiểu về <strong>tìm hiểu về</strong> <strong>điện thoại smartphone</strong> giúp bạn có cái nhìn toàn cảnh và hiểu hơn về thứ vật dụng được ví như bảo bối của Doremon đến từ tương lai. Qua đó nhìn lại lịch sử điện thoại từ chiếc máy thần kỳ từ khi nó ra đời đến khi nó trở thành vật bất ly thân của nhiều người. Và nó đã mãi mãi không  chỉ có chức năng trao đổi thông tin, trò chuyện với người thân mà còn như 1 chiếc máy tính thu nhỏ chỉ nhỏ hơn 1 quyển sổ tay của  bạn nhưng sức mạnh tương đương chiếc laptop.</p>



<p><strong>Vậy điện thoại thông minh hay điện thoại cảm ứng là gì?</strong></p>



<p><strong>Điện thoại thông minh</strong>&nbsp;hay&nbsp;<strong>smartphone</strong>&nbsp;là khái niệm để chỉ các loại thiết bị di động kết hợp&nbsp;điện thoại di động&nbsp;các chức năng&nbsp;điện toán di động&nbsp;vào một thiết bị. Chúng được phân biệt với<strong>&nbsp;điện thoại phổ thông</strong> hay <strong>FUTURE PHONE</strong>&nbsp;bởi khả năng phần cứng mạnh hơn và&nbsp;hệ điều hành di động&nbsp;mở rộng, tạo điều kiện cho phần mềm rộng hơn, internet (bao gồm duyệt web qua&nbsp;băng thông rộng di động) và chức năng đa phương tiện (bao gồm âm nhạc, video, máy ảnh và chơi game), cùng với các chức năng chính của điện thoại như cuộc gọi thoại và nhắn tin văn bản.&nbsp;</p>



<p><strong>Điện thoại thông minh được chế tạo từ vật liệu gì? cùng tìm hiểu về vật liệu chế tạo điện thoại thông minh</strong></p>



<p><strong>Điện thoại</strong> <strong>thông minh</strong> thường chứa một số chip&nbsp;IC&nbsp;kim loại-oxit-bán dẫn&nbsp;(MOS), bao gồm các cảm biến khác nhau có thể được tận dụng bởi phần mềm của chúng (chẳng hạn như từ kế, cảm biến tiệm cận, phong vũ biểu, con quay<br>hồi chuyển hoặc gia tốc kế) và hỗ trợ giao thức&nbsp;truyền thông không dây&nbsp;(chẳng hạn như&nbsp;Bluetooth,&nbsp;Wi-Fi&nbsp;hoặc&nbsp;định vị vệ tinh).  Ngày nay với sự phát triển của công nghệ thì<strong> <em>điện thoại thông minh</em></strong> được ví như&nbsp; 1 thiết bị kết nối điện toán đám mây. Kết nối với nhiểu thiết bị thông minh của cuộc sống số ngày nay<em> <strong>IOT(Internet Of Thing _ Vạn vật kết nối</strong> ) </em>thông qua Internet.</p>



<p><strong>Điện thoại thông minh</strong> ban đầu được tiếp thị chủ yếu hướng tới thị trường doanh nghiệp, cố gắng kết nối chức năng của thiết bị trợ lý kỹ thuật số cá nhân&nbsp;PDA&nbsp;độc lập với hỗ trợ điện thoại di động, nhưng bị hạn chế bởi<br>hình thức cồng kềnh, thời lượng pin ngắn, mạng di động tương tự chậm và sự non nớt của các dịch vụ dữ liệu không dây. Những vấn đề này cuối cùng đã được giải quyết với việc thu nhỏ theo cấp số nhân và thu nhỏ bóng bán dẫn MOS xuống mức dưới&nbsp;micromet&nbsp;(định luật Moore),&nbsp;pin lithium-ion&nbsp;được cải tiến, mạng dữ liệu di động kỹ thuật số nhanh hơn (định luật Edholm) và các nền tảng phần mềm hoàn thiện hơn cho phép di động hệ sinh thái thiết bị để phát<br>triển độc lập với các nhà cung cấp dữ liệu. Vì vậy các <strong>mẫu điện thoại giá rẻ</strong> lần  lượt ra đời đáp ứng nhu cầu của cuộc sống. </p>



<p><strong>Cái tên Điện thoại cảm ứng xuất phát từ</strong> <strong>đâu</strong>?</p>



<p>Cái tên <strong>Điện thoại cảm ứng</strong> xuất phát từ những thiết bị trước năm 2007 Trước khi Chiếc Iphone đầu tiên được Steven Job giới thiệu trong sự kiện ra mắt chiếc <strong>Điện thoại thông minh đầu tiên</strong> chính thức . Khi đó thiết  bị điện thoại giá rất đắt được sản xuất tại Trung quốc với giá rẻ. Sử dụng công nghệ cảm ứng điện trở với độ chính xác thấp. Đi kèm với nó là chiếc bút cảm ứng để thao tác được thuận tiện hơn.  Tuy vật điện thoại thông minh thời đó như 1 mặt hàng xa xỉ. Được gọi với cái tên đó đến ngày hôm nay. Tuy vậy tính năng của<strong> điện thoại</strong>  <strong>cảm ứng</strong> ra đời sau này vẫn đúng tuy nhiên sau khi kỉ nguyên bùng nổ bởi <strong>Android </strong>và <strong>IOS </strong>thì nó được gọi là <strong>SmartPhone</strong></p>



<p>Vào những năm 2000, nền tảng&nbsp;i-mode&nbsp;của&nbsp;NTT DoCoMo,&nbsp;BlackBerry, nền tảng&nbsp;Symbian&nbsp;của&nbsp;Nokia, và&nbsp;Windows Mobile&nbsp;bắt đầu giành được sức hút trên thị trường, với các mẫu máy thường có bàn phím&nbsp;QWERTY&nbsp;hoặc đầu vào&nbsp;màn hình cảm ứng điện trở&nbsp;và nhấn mạnh khả năng truy cập để gửi email và internet không dây. Sau sự phổ biến ngày<br>càng tăng của&nbsp;iPhone&nbsp;vào cuối những năm 2000, phần lớn smartphone có kiểu dáng mỏng,&nbsp;dạng thanh, với màn hình&nbsp;điện dung&nbsp;lớn, hỗ trợ các cử chỉ đa chạm thay vì bàn phím vật lý và cho phép người dùng tải xuống<br>hoặc mua các ứng dụng bổ sung từ cửa hàng tập trung và sử dụng&nbsp;lưu trữ và đồng bộ hóa đám mây,&nbsp;trợ lý ảo&nbsp;cũng như các dịch vụ&nbsp;thanh toán di động. Smartphone đã thay thế phần lớn PDA và&nbsp;PC cầm tay. Cải tiến phần cứng và giao tiếp không dây nhanh hơn (do các tiêu chuẩn như&nbsp;LTE) đã thúc đẩy sự phát triển của ngành công nghiệp smartphone. </p>



<p>Trong quý 3 năm 2012, một tỷ smartphone đã được sử dụng trên toàn thế giới.&nbsp;Doanh<br>số bán smartphone toàn cầu đã vượt qua con số doanh số của điện thoại phổ thông<br>vào đầu năm 2013.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/khong-phan-loai/dien-thoai-thong-minh-la-gi-day-la-thong-tin-ban-can-biet-khi-dang-tim-hieu-ve-dien-thoai/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Tin tức công nghệ</title>
		<link>/khong-phan-loai/tin-tuc-cong-nghe/</link>
					<comments>/khong-phan-loai/tin-tuc-cong-nghe/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[lecongnam]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 28 Jun 2021 16:24:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chưa phân loại]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=48</guid>

					<description><![CDATA[đây là trang tin tức công nghệ nóng hổi tuần qua]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>đây là trang tin tức công nghệ nóng hổi tuần qua</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/khong-phan-loai/tin-tuc-cong-nghe/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
