<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Design by Lê Công Nam</title>
	<atom:link href="http://localhost/myproject/wordpress/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link></link>
	<description>lenam Store</description>
	<lastBuildDate>Mon, 05 Jul 2021 16:22:32 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.7.2</generator>
	<item>
		<title>5 thủ thuật bí mật trên Samsung giúp bạn dùng điện thoại như Hacker, cực kỳ hay mà không phải ai cũng biết</title>
		<link>/tim-hieu-ve-dien-thoai/5-thu-thuat-bi-mat-tren-samsung-giup-ban-dung-dien-thoai-nhu-hacker-cuc-ky-hay-ma-khong-phai-ai-cung-biet/</link>
					<comments>/tim-hieu-ve-dien-thoai/5-thu-thuat-bi-mat-tren-samsung-giup-ban-dung-dien-thoai-nhu-hacker-cuc-ky-hay-ma-khong-phai-ai-cung-biet/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[lecongnam]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 05 Jul 2021 16:18:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[mẹo vặt]]></category>
		<category><![CDATA[tìm hiểu về điện thoại]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=468</guid>

					<description><![CDATA[Samsung là nhà sản xuất điện thoại số 1 trên thế giới và đứng ở vị trí cao trong thế giới Android. Nhiều người dùng yêu thích điện thoại Samsung do thiết kế đẹp và tính năng cao cấp. Chính vì thế bài viết này mình chia sẻ thêm 5 thủ thuật bí mật trên Samsung giúp bạn dùng điện [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-large"><img loading="lazy" width="780" height="439" src="/wp-content/uploads/2021/07/Picture2.jpg" alt="" class="wp-image-469" srcset="/wp-content/uploads/2021/07/Picture2.jpg 780w, /wp-content/uploads/2021/07/Picture2-300x169.jpg 300w, /wp-content/uploads/2021/07/Picture2-768x432.jpg 768w, /wp-content/uploads/2021/07/Picture2-416x234.jpg 416w" sizes="(max-width: 780px) 100vw, 780px" /></figure></div>



<h2>Samsung là nhà sản xuất điện thoại số 1 trên thế giới và đứng ở vị trí cao trong thế giới Android. Nhiều người dùng yêu thích <a href="https://www.thegioididong.com/dtdd-samsung" target="_blank" rel="noreferrer noopener">điện thoại Samsung</a> do thiết kế đẹp và tính năng cao cấp. Chính vì thế bài viết này mình chia sẻ thêm <a href="https://www.thegioididong.com/tin-tuc/5-thu-thuat-bi-mat-tren-samsung-1365344" target="_blank" rel="noreferrer noopener">5 thủ thuật bí mật trên Samsung</a> giúp bạn dùng điện thoại như Hacker.</h2>



<h3><strong>1. Khu vực AR</strong></h3>



<p>Tạo Emoji tuyệt đỉnh như trên nhiều dòng iPhone, với ứng dụng AR trên Samsung. Anh em có thể hóa thân thành nhiều nhân vật khác nhau như ở đây mình chọn thành con chim. Ngoài ra, chia sẻ với bạn bè cũng thật thú vị.</p>



<p>Anh em truy cập vào ứng dụng&nbsp;<strong>Khu Vực AR &gt; Sau đó lựa chọn nhân vật mình hóa thân &gt;</strong>&nbsp;Cuối cùng là&nbsp;<strong>sử dụng camera trước để hóa thân.</strong></p>



<h3><strong>2. Tạo văn bản nhanh với Samsung Notes</strong></h3>



<p>Với những lúc cần thiết, anh em không cần tải Word bản Mobile hay bất cứ ứng dụng đánh văn bản nào cả. Anh em chỉ cần mở Samsung Notes lên và bắt đầu thực hiện các công việc của mình. Sau đó, anh em có thể lưu lại với nhiều file, điển hình là PDF và edit lại trên máy tính.</p>



<p>Anh em mở ứng dụng<strong>&nbsp;Samsung Notes &gt; Bỏ qua phần giới thiệu.</strong></p>



<p>Sau đó anh em chọn vào dấu cộng ở góc dưới màn hình để mở&nbsp;<strong>file mới &gt;</strong>&nbsp;Chọn<strong>&nbsp;kiểu văn bản &gt;&nbsp;</strong>Cuối cùng, là bắt đầu&nbsp;<strong>sử dụng để soạn văn bản thôi nào.</strong></p>



<h3><strong>3. Kiểm soát bộ nhớ máy</strong></h3>



<p>Nhiều thứ đã tải trên máy, anh em đã sử dụng và đã để quên chúng. Bộ nhớ máy ngày càng đầy nhưng anh em không biết thứ gì đã ảnh hưởng đến máy. Anh em truy cập ngay vào ứng dụng&nbsp;<strong>thư mục &gt; Kéo xuống phần cuối</strong>&nbsp;và chọn vào&nbsp;<strong>Phân tích điện thoại &gt;</strong>&nbsp;Ở đây anh em sẽ nhận&nbsp;<strong>được bản thống kê chi tiết về bộ nhớ máy.</strong></p>



<h3><strong>4. Thư mục bảo mật</strong></h3>



<p>Có ai đó mượn điện thoại anh em, anh em có rất nhiều hình ảnh hay video mật quan trọng. Thử ngay tính năng thư mục bảo mật này trên Samsung anh em sẽ cất được rất nhiều thứ.</p>



<p>Anh em mở&nbsp;<strong>hình ảnh mà anh em muốn ẩn đi &gt; Chọn vào dấu 3 chấm &gt; Chuyển vào thư mục bảo mật.</strong></p>



<h3><strong>5. Cấu hình cơ quan</strong></h3>



<p>Anh em sử dụng điện thoại Samsung cho công việc có thể tạo thêm một cấu hình cho dễ quản lý công việc của mình thuận tiện và tập trung hơn. Anh em truy cập vào&nbsp;<strong>Cài đặt &gt; Cấu hình cơ quan &gt; Bật tính năng cấu hình cơ quan lên.</strong></p>



<p>Ngoài ra, nếu máy anh em sử dụng&nbsp;<strong>không có sẵn mục này</strong>&nbsp;bên trong&nbsp;<strong>Cài đặt</strong>. Anh em truy cập vào&nbsp;<strong>Cài đặt &gt; Tài khoản và sao lưu &gt; Quản lý Tài khoản và kéo xuống chọn vào mục thêm tài khoản.</strong></p>



<p>Đợi một lúc khá lâu tầm khoảng hơn 15 phút để hệ thống nhân bản các ứng dụng ra và anh em đã có thể sử dụng rồi đó. Để sử dụng anh em mở&nbsp;<strong>menu ứng dụng trên màn hình chính</strong>&nbsp;lên và chọn phía dưới cùng sang tab<strong>&nbsp;công việc</strong>. Ở đây sẽ không có những ứng dụng ngoài khiến anh em phân tâm đâu.</p>



<p>Anh em thấy những tính năng trên đây như thế nào? Nếu thấy bài viết hữu ích cho mình một like và một share nhé. Rất cảm ơn anh em đã xem bài viết.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/tim-hieu-ve-dien-thoai/5-thu-thuat-bi-mat-tren-samsung-giup-ban-dung-dien-thoai-nhu-hacker-cuc-ky-hay-ma-khong-phai-ai-cung-biet/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>So sánh chip Snap 710 và Snap  660: Sự cải thiện đáng kể về mọi mặt</title>
		<link>/tim-hieu-ve-dien-thoai/so-sanh-chip-snap-710-va-snap-660-su-cai-thien-dang-ke-ve-moi-mat/</link>
					<comments>/tim-hieu-ve-dien-thoai/so-sanh-chip-snap-710-va-snap-660-su-cai-thien-dang-ke-ve-moi-mat/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[lecongnam]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 05 Jul 2021 16:13:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[mẹo vặt]]></category>
		<category><![CDATA[tìm hiểu về điện thoại]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=465</guid>

					<description><![CDATA[Khi Snapdragon 710 được công bố, khoảng cách về hiệu suất, tính năng giữa Snapdragon 845 và Snapdragon 660 tạo ra trước đó đã được rút ngắn. Có thể thấy đây là con chip tầm trung tốt nhất của Qualcomm ở thời điểm hiện tại.  Trước đây, Snapdragon 660 được ca ngợi là chipset tốt nhất trong [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<h4 class="has-text-align-center">Khi Snapdragon 710 được công bố, khoảng cách về hiệu suất, tính năng giữa </h4>



<h4 class="has-text-align-center">Snapdragon 845 và Snapdragon 660 tạo ra trước đó đã được rút ngắn. </h4>



<h4 class="has-text-align-center">Có thể thấy đây là con chip tầm trung tốt nhất của <a href="https://www.thegioididong.com/tin-tuc/tim-kiem?key=Qualcomm" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Qualcomm</a> ở thời điểm hiện tại. </h4>



<p>Trước đây, Snapdragon 660 được ca ngợi là chipset tốt nhất trong phân khúc tầm trung. Tuy nhiên mới đây, nó đã bị “truất ngôi” bởi một con chip FinFET 10 nm mới nhất Snapdragon 710.&nbsp;Trong bài viết này, hãy cùng mình tìm hiểu xem Snapdragon 710 đã có những cải tiến ra sao so với con chip trước đó Snapdragon 660 nhé.</p>



<h3 class="has-text-align-center"><strong>1. CPU và hiệu suất</strong></h3>



<p>Snapdragon 710 được sản xuất trên thiết bị LPP 10 nm, các chỉ số hiệu suất của nó sẽ nhanh hơn khi so sánh với Snappragon 660 FinFET 14 nm. Cả hai đều có lõi Kryo tùy chỉnh của Qualcomm, Snapdragon 710 có 2 lõi Kryo 2.20 GHz + 6 lõi Kryo 360 1.70 GHz trong khi Snapdragon 660 có 8 lõi Kryo 260 2.20 GHz.</p>



<p>Qualcomm tuyên bố rằng Snapdragon 710 sẽ có thể cung cấp hiệu suất nhanh hơn 20% so với Snapdragon 660. Nó sẽ giúp chạy trình duyệt web nhanh hơn 25% và 15% khi khởi chạy ứng dụng. Ngoài ra, theo Qualcomm, Snapdragon 710 hiệu quả hơn 40% so với Snapdragon 660 trong việc phát video 4K và 20% trong việc chơi game.</p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-large"><img loading="lazy" width="1024" height="576" src="/wp-content/uploads/2021/07/Picture4-1024x576.jpg" alt="Điện thoại thông minh - tìm hiểu về điện thoại" class="wp-image-324" srcset="/wp-content/uploads/2021/07/Picture4-1024x576.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2021/07/Picture4-300x169.jpg 300w, /wp-content/uploads/2021/07/Picture4-768x432.jpg 768w, /wp-content/uploads/2021/07/Picture4-1536x864.jpg 1536w, /wp-content/uploads/2021/07/Picture4-416x234.jpg 416w, /wp-content/uploads/2021/07/Picture4.jpg 1950w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption>Điện thoại thông minh &#8211; tìm hiểu về điện thoại</figcaption></figure></div>



<h3 class="has-text-align-center"><strong>2. GPU</strong></h3>



<p>GPU Adreno 616 trên Snapdragon 710 giúp lõi Kryo 360 có thể đạt được hiệu suất đồ họa tốt hơn 35% so với Adreno 512 trên Snapdragon 660. Bộ xử lý đồ họa mang lại sự hiển thị có độ nét cao, hiệu suất chơi game tốt hơn. Đây sẽ là một con chip lí tưởng cho người dùng có thể đắm mình trong những tựa game yêu cầu đồ họa cao trên Android.</p>



<h3 class="has-text-align-center"><strong>3. Hiệu suất AI</strong></h3>



<p>Qualcomm cũng tuyên bố rằng Snapdragon 710 sẽ có khả năng mang lại hiệu năng AI tốt hơn gấp hai lần so với Snapdragon 660. Qualcomm đã không cung cấp các đặc điểm cụ thể, tuy nhiên chúng ta có thể dễ dàng nhận ra thông qua các tính năng như phát hiện cảnh, tăng tốc AR, hiệu ứng bokeh nâng cao,&#8230;</p>



<p>Trong một báo cáo được rò rỉ được trước đó, Snapdragon 710 sẽ không được đi kèm với một NPU chuyên dụng cho mục đích học máy, vì vậy tất cả công việc đó sẽ được xử lý bởi GPU và bộ xử lý tín hiệu số hoặc DSP.</p>



<p>Mặt khác, chip Snapdragon 730 dự kiến sẽ ra mắt với các tính năng học máy thông qua NPU120. Tuy nhiên những thông tin này mới chỉ là rò rỉ, hãy cùng đợi những thông tin chính thức khi nó được ra mắt nhé.&nbsp;</p>



<h3 class="has-text-align-center"><strong>4. Tùy chọn kết nối</strong></h3>



<p>Snapdragon 710 được trang bị modem Snapdragon X15 LTE (đạt tốc độ tải xuống lên tới 800 Mbps và tốc độ tải lên 150 Mbps) trong khi Snapdragon 660 có modem Snapdragon X12 LTE (tốc độ tải xuống có thể đạt 600 Mbps, tốc độ tải lên 150Mbps).</p>



<p>Ngoài ra, 2 chipset có sự tương đồng giữa trong danh mục Wi-Fi băng tần kép, cả hai SoC đều nhận hỗ trợ 2 x 2 802.11ac với MU-MIMO và thông lượng tối đa là 867 Mbps.</p>



<h3 class="has-text-align-center"><strong>5. Hỗ trợ máy ảnh và các tính năng khác</strong></h3>



<p>Snapdragon 710 có lẽ là SoC duy nhất hiện diện trong phân khúc tầm trung được hỗ trợ cho tất cả các tính năng hàng đầu như một chiếc flagship. Thiết bị có Snapdragon 710 có thể hỗ trợ màn hình Quad HD+ (có thể lên tới độ phân giải 3.040 x 1.440), 32 MP camera đơn và 20 MP camera kép.</p>



<p>Theo&nbsp;<a rel="noreferrer noopener" href="https://wccftech.com/snapdragon-710-vs-snapdragon-660-specs-features-performance-comparison/" target="_blank">Wccftech</a>&nbsp;dẫn lại, Spectre 250 mới của Snapdragon 710 và Spectre 260 của Snapdragon 845 thuộc cùng một thế hệ, do đó các tính năng được hỗ trợ tương tự nhau. Trong khi đó, Spectre 160 ISP được sử dụng trong Snapdragon 660 chỉ có thể hỗ trợ camera đơn lên đến 24 MP và độ phân giải màn hình tối đa Quad HD. Ngoài ra chipset mới nhất còn hỗ trợ HDR 10-bit.</p>



<h3 class="has-text-align-center"><strong>Tạm kết</strong></h3>



<p>Có thể thấy Snapdragon 710 giành ưu thế tuyệt đối trên mọi mặt so với Snapdragon 660. Chipset mới nhất chắc chắn cung cấp một tùy chọn hấp dẫn cho các nhà sản xuất điện thoại thông minh trong tương lai.&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/tim-hieu-ve-dien-thoai/so-sanh-chip-snap-710-va-snap-660-su-cai-thien-dang-ke-ve-moi-mat/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Điện thoại thông minh là gì? Đây là thông tin bạn cần biết khi đang tìm hiểu về điện thoại 2021</title>
		<link>/tim-hieu-ve-dien-thoai/dien-thoai-thong-minh-tim-hieu-ve-dien-thoai/</link>
					<comments>/tim-hieu-ve-dien-thoai/dien-thoai-thong-minh-tim-hieu-ve-dien-thoai/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[lecongnam]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 02 Jul 2021 16:22:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[tìm hiểu về điện thoại]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=150</guid>

					<description><![CDATA[Khi tìm hiểu về điện thoại hay Điện thoại thông minh bạn sẽ có lúc bối rối rằng cái tên điện thoại cảm ứng là gì? có ý nghĩa gì? tìm hiểu về tìm hiểu về điện thoại smartphone giúp bạn có cái nhìn toàn cảnh và hiểu hơn về thứ vật dụng được ví [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-large"><img loading="lazy" width="800" height="450" src="/wp-content/uploads/2021/07/5-1.jpg" alt="" class="wp-image-336" srcset="/wp-content/uploads/2021/07/5-1.jpg 800w, /wp-content/uploads/2021/07/5-1-300x169.jpg 300w, /wp-content/uploads/2021/07/5-1-768x432.jpg 768w, /wp-content/uploads/2021/07/5-1-416x234.jpg 416w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /><figcaption>Tìm hiểu về điện thoại</figcaption></figure></div>



<p class="has-drop-cap">Khi <strong>tìm hiểu về</strong> <strong>điện thoại </strong> hay <strong>Điện thoại thông minh</strong> bạn sẽ có lúc bối rối rằng cái tên điện thoại cảm ứng là gì?  có ý nghĩa gì? tìm hiểu về <strong>tìm hiểu về</strong> <strong>điện thoại smartphone</strong> giúp bạn có cái nhìn toàn cảnh và hiểu hơn về thứ vật dụng được ví như bảo bối của Doremon đến từ tương lai. Qua đó nhìn lại lịch sử điện thoại từ chiếc máy thần kỳ từ khi nó ra đời đến khi nó trở thành vật bất ly thân của nhiều người. Và nó đã mãi mãi không  chỉ có chức năng trao đổi thông tin, trò chuyện với người thân mà còn như 1 chiếc máy tính thu nhỏ chỉ nhỏ hơn 1 quyển sổ tay của  bạn nhưng sức mạnh tương đương chiếc laptop.</p>



<h3>Chúng ta cùng tìm hiểu về điện thoại</h3>



<p><strong>Điện thoại thông minh</strong>&nbsp;hay&nbsp;<strong>smartphone</strong>&nbsp;là khái niệm để chỉ các loại thiết bị di động kết hợp&nbsp;điện thoại di động&nbsp;các chức năng&nbsp;điện toán di động&nbsp;vào một thiết bị. Chúng được phân biệt với<strong>&nbsp;điện thoại phổ thông</strong> hay <strong>FUTURE PHONE</strong>&nbsp;bởi khả năng phần cứng mạnh hơn và&nbsp;hệ điều hành di động&nbsp;mở rộng, tạo điều kiện cho phần mềm rộng hơn, internet (bao gồm duyệt web qua&nbsp;băng thông rộng di động) và chức năng đa phương tiện (bao gồm âm nhạc, video, máy ảnh và chơi game), cùng với các chức năng chính của điện thoại như cuộc gọi thoại và nhắn tin văn bản.&nbsp;</p>



<p><strong>Điện thoại thông minh được chế tạo từ vật liệu gì? cùng tìm hiểu về vật liệu chế tạo điện thoại thông minh</strong></p>



<p><strong>Điện thoại</strong> <strong>thông minh</strong> thường chứa một số chip&nbsp;IC&nbsp;kim loại-oxit-bán dẫn&nbsp;(MOS), bao gồm các cảm biến khác nhau có thể được tận dụng bởi phần mềm của chúng (chẳng hạn như từ kế, cảm biến tiệm cận, phong vũ biểu, con quay<br>hồi chuyển hoặc gia tốc kế) và hỗ trợ giao thức&nbsp;truyền thông không dây&nbsp;(chẳng hạn như&nbsp;Bluetooth,&nbsp;Wi-Fi&nbsp;hoặc&nbsp;định vị vệ tinh).  Ngày nay với sự phát triển của công nghệ thì<strong> <em>điện thoại thông minh</em></strong> được ví như&nbsp; 1 thiết bị kết nối điện toán đám mây. Kết nối với nhiểu thiết bị thông minh của cuộc sống số ngày nay<em> <strong>IOT(Internet Of Thing _ Vạn vật kết nối</strong> ) </em>thông qua Internet.</p>



<p><strong>Điện thoại thông minh</strong> ban đầu được tiếp thị chủ yếu hướng tới thị trường doanh nghiệp, cố gắng kết nối chức năng của thiết bị trợ lý kỹ thuật số cá nhân&nbsp;PDA&nbsp;độc lập với hỗ trợ điện thoại di động, nhưng bị hạn chế bởi<br>hình thức cồng kềnh, thời lượng pin ngắn, mạng di động tương tự chậm và sự non nớt của các dịch vụ dữ liệu không dây. Những vấn đề này cuối cùng đã được giải quyết với việc thu nhỏ theo cấp số nhân và thu nhỏ bóng bán dẫn MOS xuống mức dưới&nbsp;micromet&nbsp;(định luật Moore),&nbsp;pin lithium-ion&nbsp;được cải tiến, mạng dữ liệu di động kỹ thuật số nhanh hơn (định luật Edholm) và các nền tảng phần mềm hoàn thiện hơn cho phép di động hệ sinh thái thiết bị để phát<br>triển độc lập với các nhà cung cấp dữ liệu. Vì vậy các <strong>mẫu điện thoại giá rẻ</strong> lần  lượt ra đời đáp ứng nhu cầu của cuộc sống. </p>



<div class="wp-block-cover aligncenter has-background-dim"><img loading="lazy" width="1024" height="576" class="wp-block-cover__image-background wp-image-324" alt="" src="/wp-content/uploads/2021/07/Picture4-1024x576.jpg" data-object-fit="cover" srcset="/wp-content/uploads/2021/07/Picture4-1024x576.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2021/07/Picture4-300x169.jpg 300w, /wp-content/uploads/2021/07/Picture4-768x432.jpg 768w, /wp-content/uploads/2021/07/Picture4-1536x864.jpg 1536w, /wp-content/uploads/2021/07/Picture4-416x234.jpg 416w, /wp-content/uploads/2021/07/Picture4.jpg 1950w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><div class="wp-block-cover__inner-container">
<p class="has-text-align-center has-large-font-size"> tìm hiểu về điện thoại</p>
</div></div>



<p><strong>Cái tên Điện thoại cảm ứng xuất phát từ</strong> <strong>đâu</strong>?</p>



<p>Cái tên <strong>Điện thoại cảm ứng</strong> xuất phát từ những thiết bị trước năm 2007 Trước khi Chiếc Iphone đầu tiên được Steven Job giới thiệu trong sự kiện ra mắt chiếc <strong>Điện thoại thông minh đầu tiên</strong> chính thức . Khi đó thiết  bị điện thoại giá rất đắt được sản xuất tại Trung quốc với giá rẻ. Sử dụng công nghệ cảm ứng điện trở với độ chính xác thấp. Đi kèm với nó là chiếc bút cảm ứng để thao tác được thuận tiện hơn.  Tuy vật điện thoại thông minh thời đó như 1 mặt hàng xa xỉ. Được gọi với cái tên đó đến ngày hôm nay. Tuy vậy tính năng của<strong> điện thoại</strong>  <strong>cảm ứng</strong> ra đời sau này vẫn đúng tuy nhiên sau khi kỉ nguyên bùng nổ bởi <strong>Android </strong>và <strong>IOS </strong>thì nó được gọi là <strong>SmartPhone</strong></p>



<h4>Vào những năm 2000 thì điện thoại thông minh như thế nào? </h4>



<p>Vào những năm 2000, nền tảng&nbsp;i-mode&nbsp;của&nbsp;NTT DoCoMo,&nbsp;BlackBerry, nền tảng&nbsp;Symbian&nbsp;của&nbsp;Nokia, và&nbsp;Windows Mobile&nbsp;bắt đầu giành được sức hút trên thị trường, với các mẫu máy thường có bàn phím&nbsp;QWERTY&nbsp;hoặc đầu vào&nbsp;màn hình cảm ứng điện trở&nbsp;và nhấn mạnh khả năng truy cập để gửi email và internet không dây. Sau sự phổ biến ngày<br>càng tăng của&nbsp;iPhone&nbsp;vào cuối những năm 2000, phần lớn smartphone có kiểu dáng mỏng,&nbsp;dạng thanh, với màn hình&nbsp;điện dung&nbsp;lớn, hỗ trợ các cử chỉ đa chạm thay vì bàn phím vật lý và cho phép người dùng tải xuống<br>hoặc mua các ứng dụng bổ sung từ cửa hàng tập trung và sử dụng&nbsp;lưu trữ và đồng bộ hóa đám mây,&nbsp;trợ lý ảo&nbsp;cũng như các dịch vụ&nbsp;thanh toán di động. Smartphone đã thay thế phần lớn PDA và&nbsp;PC cầm tay. Cải tiến phần cứng và giao tiếp không dây nhanh hơn (do các tiêu chuẩn như&nbsp;LTE) đã thúc đẩy sự phát triển của ngành công nghiệp smartphone. </p>



<p>Trong quý 3 năm 2012, một tỷ smartphone đã được sử dụng trên toàn thế giới.&nbsp;Doanh số bán smartphone toàn cầu đã vượt qua con số doanh số của điện thoại phổ thông vào đầu năm 2013.</p>



<h3 class="has-text-align-center"><strong>1. Màn hình</strong></h3>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-large"><img loading="lazy" width="800" height="450" src="/wp-content/uploads/2021/07/2-1.jpg" alt="" class="wp-image-330" title="smartphone" srcset="/wp-content/uploads/2021/07/2-1.jpg 800w, /wp-content/uploads/2021/07/2-1-300x169.jpg 300w, /wp-content/uploads/2021/07/2-1-768x432.jpg 768w, /wp-content/uploads/2021/07/2-1-416x234.jpg 416w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></figure></div>



<p>Kích thước màn hình là một trong những tiêu chí rất quan trọng khi chọn mua điện thoại smartphone, ở thời điểm hiện tại những chiếc smartphone sở hữu màn hình lớn đang là xu hướng chung của thế giới.</p>



<p>Đa phần người dùng cho rằng điện thoại có kích thước màn hình càng lớn thì càng tốt, vì thế các hãng sản xuất đã liên tục cho ra đời những chiếc smartphone với những tỷ lệ màn hình mới từ 1 nhằm tối ưu để tăng không gian hiển thị một cách đáng kể.</p>



<p>Smartphone hiện nay thì màn hình 5.8 đến 6.7 inch có vẻ là chuẩn nhất, vì hiện tại người dùng đã khá quen dùng điện thoại to. Kích thước vừa đủ để có thể nhét vào túi quần, cùng với việc giúp cầm nắm khá thoải mái vì điện thoại hiện tại đều bo tròn ở góc đây không phải vấn đề quá lớn.</p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-large"><img loading="lazy" width="800" height="450" src="/wp-content/uploads/2021/07/3.jpg" alt="" class="wp-image-331" title="Ảnh minh họa" srcset="/wp-content/uploads/2021/07/3.jpg 800w, /wp-content/uploads/2021/07/3-300x169.jpg 300w, /wp-content/uploads/2021/07/3-768x432.jpg 768w, /wp-content/uploads/2021/07/3-416x234.jpg 416w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></figure></div>



<p>Với kích thước màn hình to này bạn có thể thỏa sức chơi game xem phim, đọc báo. Nhưng với một số bạn có lòng bàn tay nhỏ thì kích thước 5 inch vẫn là quá đẹp. Ví dụ như là chiếc<a href="/cua-hang/" target="_blank" data-type="URL" data-id="/cua-hang/" rel="noreferrer noopener">&nbsp;iPhone SE 2020</a>&nbsp;hay&nbsp;<a href="/cua-hang/" target="_blank" data-type="URL" data-id="/cua-hang/" rel="noreferrer noopener">iPhone 12 Mini</a>&nbsp;sẽ rất thích hợp với những bạn có nhu cầu muốn sở hữu 1 chiếc smartphone nhỏ gọn.</p>



<p>Xem thêm:&nbsp;<a href="https://www.thegioididong.com/tin-tuc/khao-sat-kich-thuoc-smartphone-ly-tuong-nhat-la-bao-nhieu--779950" target="_blank" rel="noreferrer noopener"> </a><a href="/cua-hang/" data-type="URL" data-id="/cua-hang/">Xem các điện thoại tại cửa hàng của chúng tôi</a> tìm ngay cho 1 mình chiếc </p>



<h3 class="has-text-align-center"><strong>2. Độ phân giải và chất lượng màn hình</strong></h3>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-large"><img loading="lazy" width="800" height="449" src="/wp-content/uploads/2021/07/4.jpg" alt="" class="wp-image-332" title="Ảnh minh họa" srcset="/wp-content/uploads/2021/07/4.jpg 800w, /wp-content/uploads/2021/07/4-300x168.jpg 300w, /wp-content/uploads/2021/07/4-768x431.jpg 768w, /wp-content/uploads/2021/07/4-416x233.jpg 416w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></figure></div>



<p>Màn hình là thứ mà các bạn nhìn vào và thao tác với nó nhiều nhất trên một chiếc smartphone. Thế nên việc lựa chọn một chiếc smartphone có độ phân giải cao và chất lượng màn hình tốt là không thể bỏ qua.</p>



<p>Về độ phân giải màn hình nên chọn các sản phẩm có độ phân giải tối thiểu là 1280 x 720 pixel bởi điều này sẽ cho phép hình ảnh hiển thị chi tiết và rõ nét hơn. Còn với công nghệ màn hình thì giữa các hãng sản xuất đều không có sự khác biệt quá lớn, hầu như đều sử dụng 2 công nghệ LCD và AMOLED là chủ yếu.</p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-large"><img loading="lazy" width="800" height="450" src="/wp-content/uploads/2021/07/5.jpg" alt="" class="wp-image-333" title="Ảnh minh họa" srcset="/wp-content/uploads/2021/07/5.jpg 800w, /wp-content/uploads/2021/07/5-300x169.jpg 300w, /wp-content/uploads/2021/07/5-768x432.jpg 768w, /wp-content/uploads/2021/07/5-416x234.jpg 416w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></figure></div>



<p>Nếu ở hai biến thể của LCD là IPS và S-LCD cho màu sắc chính xác và góc xem tuyệt vời, thì ở màn hình AMOLED là sự thể hiện màu sắc nịnh mắt, rực rỡ, hiển thị màu đen sâu nhưng lại đôi khi không cho màu sắc chuẩn xác.</p>



<p>Ngoài ra trên thị trường hiện tại, nhiều nhà sản xuất cũng đã sử dụng tấm nền OLED trên các thiết bị của mình. Đơn cử như các mẫu iPhone thế hệ mới. Nhưng điểm trừ là nó giá thành khá cao nên vẫn chưa được sử dụng nhiều như tấm nên LCD và AMOLED.</p>



<p>Xem thêm:&nbsp;<a href="/cua-hang/" target="_blank" data-type="URL" data-id="/cua-hang/" rel="noreferrer noopener">Tổng hợp kiến thức về màn hình và độ phân giải trên smartphone</a></p>



<h3 class="has-text-align-center"><strong>3. Camera</strong></h3>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-large"><img loading="lazy" width="800" height="450" src="/wp-content/uploads/2021/07/6.png" alt="" class="wp-image-334" title="Ảnh minh họa" srcset="/wp-content/uploads/2021/07/6.png 800w, /wp-content/uploads/2021/07/6-300x169.png 300w, /wp-content/uploads/2021/07/6-768x432.png 768w, /wp-content/uploads/2021/07/6-416x234.png 416w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></figure></div>



<p>Camera là yếu tố rất quan trọng để cho những bức ảnh đẹp, tuy nhiên bạn cũng cần hiểu rằng chất lượng hình ảnh còn phụ thuộc vào nhiều yếu tố khác nữa chứ không phải cứ nhiều chấm là chụp sẽ đẹp.</p>



<p>Để tìm một chiếc smartphone có camera thích hợp cho bản thân thật là khó khăn ở thời điểm hiện tại, vì ở thời điểm hiện tại, không quá khó khăn để bạn tìm kiếm được 1 chiếc smartphone có camera thông số lớn như 13 MP, 48 MP, 64 MP,&#8230;.cùng rất nhiều ống kính phụ đi kèm theo.</p>



<p>Xem qua thì chiếc nào cũng có &#8220;số chấm khủng&#8221; ở mặt sau (thậm chí ở mặt trước). Nhưng megapixel không hẳn quyết định bức ảnh có đẹp hay không. Vậy để nhận biết camera điện thoại có đẹp hay không chúng ta nên làm những gì?</p>



<p>Bạn&nbsp;có thể tìm kiếm các bài đăng trên internet về đánh giá camera của chiếc điện thoại. Xem những hình ảnh được chụp bởi máy này cũng như là khả năng quay video của nó. Cần lưu ý là các reviewer thường giảm chất lượng hình ảnh để giúp thuận tiện cho việc đăng tải.</p>



<p>Về phần hình ảnh các bạn nên xem kỹ hình có bị cháy sáng, sai màu, out nét không? Hình ảnh cho ra trong điều kiện thiếu sáng và đủ sáng như thế nào? Về khả năng quay video của máy bạn có thể tìm trên YouTube bằng cách nhập tên máy kèm theo cụm từ “camera test”.</p>



<p>Xem thêm:&nbsp;<a href="/tin-tuc-moi/" target="_blank" data-type="URL" data-id="/tin-tuc-moi/" rel="noreferrer noopener">Những điều cơ bản nhất về camera trên smartphone mà bạn cần biết</a></p>



<h3 class="has-text-align-center"><strong>4. Tính năng nổi trội</strong> <strong>điện thoại thông minh</strong></h3>



<p>Nhiều người dùng bị thu hút bởi các tính năng độc đáo được các hãng quảng cáo rầm rộ, nhưng khi mua về lại không bao giờ dùng đến chúng. Vì vậy hãy tìm hiểu kỹ những tính năng <strong><em>của điện thoại thông minh </em></strong>mà các hãng quảng cáo rồi xem chúng có hữu ích với chúng ta không trước khi mua nhé!</p>



<h3 class="has-text-align-center"><strong>5. Thời lượng pin</strong></h3>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-large"><img loading="lazy" width="800" height="533" src="/wp-content/uploads/2021/07/8.jpg" alt="" class="wp-image-335" title="Ảnh minh họa" srcset="/wp-content/uploads/2021/07/8.jpg 800w, /wp-content/uploads/2021/07/8-300x200.jpg 300w, /wp-content/uploads/2021/07/8-768x512.jpg 768w, /wp-content/uploads/2021/07/8-416x277.jpg 416w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></figure></div>



<p>Cứ tưởng tượng bạn có một chiếc xe nhanh nhất thế giới, nhưng nó lại hết xăng. Đồng nghĩa với việc bạn chả thể đi đâu cả. Điện thoại cũng vậy, khi hết pin thì không khác gì bạn đang cầm mô hình của chúng.</p>



<p>Vì vậy, hãy chọn điện thoại có thời lượng pin tối thiểu 3.500 mAh trong năm 2021 này để có thể duy trì được các tác vụ sử dụng cơ bản của bạn. Nếu có điều kiện hơn, tại sao bạn không thử chọn smartphone có dung lượng pin cao hơn như 5.000 &#8211; 7.000 mAh để nâng mức thời gian onscreen lên đáng kể.</p>



<p></p>



<p>Tham khảo nguồn:  wikipedia điện thoại thông minh<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/%C4%90i%E1%BB%87n_tho%E1%BA%A1i_th%C3%B4ng_minh" data-type="URL" data-id="https://vi.wikipedia.org/wiki/%C4%90i%E1%BB%87n_tho%E1%BA%A1i_th%C3%B4ng_minh" target="_blank" rel="noopener">https://vi.wikipedia.org/wiki/%C4%90i%E1%BB%87n_tho%E1%BA%A1i_th%C3%B4ng_minh</a></p>



<p>Tham khảo:<a href="https://www.thegioididong.com/tin-tuc/day-la-10-tieu-chi-can-thiet-de-giup-ban-chon-duoc-844343" data-type="URL" data-id="https://www.thegioididong.com/tin-tuc/day-la-10-tieu-chi-can-thiet-de-giup-ban-chon-duoc-844343" target="_blank" rel="noopener"> Thế giới di động</a><br></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/tim-hieu-ve-dien-thoai/dien-thoai-thong-minh-tim-hieu-ve-dien-thoai/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Tin tức công nghệ</title>
		<link>/khong-phan-loai/tin-tuc-cong-nghe/</link>
					<comments>/khong-phan-loai/tin-tuc-cong-nghe/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[lecongnam]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 28 Jun 2021 16:24:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chưa phân loại]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=48</guid>

					<description><![CDATA[đây là trang tin tức công nghệ nóng hổi tuần qua]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>đây là trang tin tức công nghệ nóng hổi tuần qua</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/khong-phan-loai/tin-tuc-cong-nghe/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
